<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-02-04T15:17:34+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">thecodebrute</title><subtitle>Flutter Evangelist💙Dart gives me wings💙Creator of codebrute💙Public Speaker💙Web and Flutter developper</subtitle><entry><title type="html">Flutter Troisieme Partie</title><link href="http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Flutter Troisieme Partie" /><published>2021-09-17T23:20:03+01:00</published><updated>2021-09-17T23:20:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1.html"><![CDATA[<p><strong>Bientot disponible</strong></p>]]></content><author><name>AdamMusa</name></author><summary type="html"><![CDATA[Bientot disponible]]></summary></entry><entry><title type="html">Flutter Deuxieme Partie</title><link href="http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Flutter Deuxieme Partie" /><published>2021-09-17T23:20:03+01:00</published><updated>2021-09-17T23:20:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1.html"><![CDATA[<p><strong>Bientot disponible</strong></p>]]></content><author><name>AdamMusa</name></author><summary type="html"><![CDATA[Bientot disponible]]></summary></entry><entry><title type="html">Flutter Premiére Partie</title><link href="http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Flutter Premiére Partie" /><published>2021-09-17T23:20:03+01:00</published><updated>2021-09-17T23:20:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2021/09/17/fluter-1.html"><![CDATA[<p><strong>Bientot disponible</strong></p>]]></content><author><name>AdamMusa</name></author><summary type="html"><![CDATA[Bientot disponible]]></summary></entry><entry><title type="html">Pourquoi Null Safety ?</title><link href="http://localhost:4000/2020/10/27/Null-Safety.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pourquoi Null Safety ?" /><published>2020-10-27T23:20:03+01:00</published><updated>2020-10-27T23:20:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/10/27/Null-Safety</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/10/27/Null-Safety.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/images/dart.png" alt="alt text" style="float:left; padding:16px;border-radius:50%;height:100px;" />
<br /> AdamMusa <a href="https://twitter.com/AdamMusaAly/">Follow</a><br />
2,Juin 2020 16min</p>

<p>Dart est un langage de type sécurisé. Cela signifie que lorsque vous obtenez une variable d’un certain type, le compilateur peut garantir qu’elle est de ce type. Mais la sécurité de type en soi ne garantit pas que la variable ne l’est pas null.
Les erreurs nulles sont très courantes. Une recherche sur GitHub conduit à des milliers de problèmes causés par des valeurs nulles dans le code Dart, et encore plus de milliers de commits essayant de résoudre ces problèmes.
Essayez de voir si vous pouvez repérer les problèmes de nullabilité dans l’exemple de code suivant:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart">  <span class="kt">void</span> <span class="nf">printLengths</span><span class="p">(</span><span class="kt">List</span><span class="o">&lt;</span><span class="n">File</span><span class="o">&gt;</span> <span class="n">files</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
  <span class="k">for</span> <span class="o">(</span><span class="kd">var</span> <span class="n">file</span> <span class="k">in</span> <span class="n">files</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
    <span class="n">print</span><span class="o">(</span><span class="n">file</span><span class="o">.</span><span class="na">lengthSync</span><span class="o">());</span>
  <span class="o">}</span>
<span class="o">}</span></code></pre></figure>

<p>Cette fonction échouera certainement si elle est appelée avec null, mais il y a un deuxième cas à considérer:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"> <span class="kt">void</span> <span class="nf">main</span><span class="p">(</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
  <span class="c1">// Error case 1: passing a null to files.</span>
  <span class="n">printLengths</span><span class="o">(</span><span class="kc">null</span><span class="o">);</span>
  <span class="c1">// Error case 2: passing list of files, containing a null item.</span>
  <span class="n">printLengths</span><span class="o">([</span><span class="n">File</span><span class="o">(</span><span class="s">'filename1'</span><span class="o">),</span> <span class="n">File</span><span class="o">(</span><span class="s">'filename2'</span><span class="o">),</span> <span class="kc">null</span><span class="o">]);</span>
<span class="o">}</span></code></pre></figure>

<p><strong>Sound null safety</strong></p>

<p>Sound null safety de Dart est saine . Cela signifie que Dart est sûr à 100% que la filesliste et les éléments qu’elle contient ne peuvent pas être null dans l’exemple ci-dessus. Lorsque Dart analyse votre code et détermine qu’une variable est non-nullable, cette variable est toujours non-nullable: si vous inspectez votre code en cours d’exécution dans le débogueur, vous verrez que la non-nullability est conservée au moment de l’exécution. En revanche, certaines autres implémentations sont défectueuses et, dans de nombreux cas, doivent encore effectuer des vérifications nulles à l’exécution. Dart partage Null Safety avec Swift, mais pas beaucoup d’autres langages de programmation.
La solidité de Sound null safety de Dart a une autre implication bienvenue: cela signifie que vos programmes peuvent être plus petits et plus rapides. Parce que Dart est vraiment sûr que ce files n’est jamais le cas null, Dart peut optimiser. Par exemple, le compilateur Dart ahead-of-time (AOT) peut produire du code natif plus petit et plus rapide, car il n’a pas besoin d’ajouter des vérifications pour les valeurs nulles lorsqu’il sait qu’une variable ne l’est pas null.
Nous avons vu des résultats préliminaires très prometteurs. Par exemple, <strong>l’équipe de Google chargé du projet dart</strong> a constaté une amélioration des performances de 19% dans un microbenchmark qui émule les modèles de rendu typiques du framework Flutter.</p>

<p>Avec Null Safety, vous pouvez raisonner votre code avec plus de confiance. Fini les erreurs de déréférencement nul lors de l’exécution. Au lieu de cela, vous obtenez des erreurs statiques lorsque vous codez.
Avec  Null Safety, l’analyseur Dart applique les bonnes pratiques. Par exemple, il s’assure que vous vérifiez la valeur NULL avant de lire une variable Nullable. Et parce que la  Null Safety de Dart est saine, les compilateurs et les environnements d’exécution Dart peuvent optimiser les vérifications internes de null, de sorte que les applications peuvent être plus rapides et plus petites.</p>

<p>Les nouveaux opérateurs et mots - clés liés à la sécurité comprennent nulle ?, !et late. Si vous avez utilisé Kotlin, TypeScript ou C#, la syntaxe de la  Null Safety peut vous sembler familière. C’est par conception: le langage Dart se veut sans surprise.
Vous pouvez essayer la Null Safety dans votre environnement de développement normal en configurant votre projet pour utiliser un SDK d’aperçu technique.</p>

<p><strong>Déclaration de variables avec Null Safety</strong></p>

<p>Si la variable peut avoir la valeur null, ajoutez? à sa déclaration de type:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart">    <span class="kt">int</span><span class="o">?</span> <span class="n">aNullableInt</span> <span class="o">=</span> <span class="kc">null</span><span class="o">;</span></code></pre></figure>

<p>Si vous savez qu’une variable non nullable sera initialisée à une valeur non nulle avant d’être utilisée, mais que l’analyseur Dart n’est pas d’accord, insérez late avant le type de la variable:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="kd">class</span> <span class="nc">IntProvider</span> <span class="o">{</span>
  <span class="kd">late</span> <span class="kt">int</span> <span class="n">aRealInt</span><span class="o">;</span>
  
  <span class="n">IntProvider</span><span class="o">()</span> <span class="o">{</span>
    <span class="n">aRealInt</span> <span class="o">=</span> <span class="n">calculate</span><span class="o">();</span>
  <span class="o">}</span>
<span class="o">}</span></code></pre></figure>

<p><strong>Le late mot-clé a deux effets:</strong></p>

<p>L’analyseur ne vous oblige pas à initialiser immédiatement une late variable à une valeur non nulle.
Le runtime initialise paresseusement la late variable. Par exemple, si une variable d’instance non Nullable doit être calculée, l’ajout du late modificateur retarde le calcul jusqu’à la première utilisation de la variable d’instance.</p>

<p><strong>Utiliser des variables et des expressions</strong></p>

<p>Avec la Null Safety, l’analyseur Dart génère des erreurs lorsqu’il trouve une valeur Nullable où une valeur non NULL est requise. Ce n’est pas aussi grave que cela en a l’air: l’analyseur peut souvent reconnaître lorsqu’une variable ou une expression à l’intérieur d’une fonction a un type Nullable mais ne peut pas avoir une valeur Null.</p>

<p>Lorsque vous utilisez une variable ou une expression Nullable, veillez à gérer les valeurs Null. Par exemple, vous pouvez utiliser une if instruction, l’ ??opérateur ou l’ ?.opérateur pour gérer d’éventuelles valeurs nulles.</p>

<p>Voici un exemple d’utilisation de l’ ??opérateur pour éviter de définir une variable non nullable sur null:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="kt">int</span> <span class="n">value</span> <span class="o">=</span> <span class="n">aNullableInt</span> <span class="o">??</span> <span class="mi">0</span><span class="o">;</span> <span class="c1">// 0 if it's null; otherwise, the integer</span></code></pre></figure>

<p><strong>Voici un code similaire, mais avec une if instruction qui vérifie la valeur null:</strong></p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="kt">int</span> <span class="nf">definitelyInt</span><span class="p">(</span><span class="kt">int</span><span class="o">?</span> <span class="n">aNullableInt</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
  <span class="k">if</span> <span class="o">(</span><span class="n">aNullableInt</span> <span class="o">==</span> <span class="kc">null</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
    <span class="k">return</span> <span class="mi">0</span><span class="o">;</span>
  <span class="o">}</span>
  <span class="k">return</span> <span class="n">aNullableInt</span><span class="o">;</span> <span class="c1">// Can't be null!</span>
<span class="o">}</span></code></pre></figure>

<p>Si vous êtes sûr qu’une expression avec un type Nullable n’est pas NULL, vous pouvez ajouter !pour que Dart la traite comme non Nullable:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="kt">int</span><span class="o">?</span> <span class="n">aNullableInt</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">2</span><span class="o">;</span>
<span class="kt">int</span> <span class="n">value</span> <span class="o">=</span> <span class="n">aNullableInt</span><span class="o">!;</span> <span class="c1">// `aNullableInt!` is an int.</span>
<span class="c1">// This throws if aNullableInt is null.</span></code></pre></figure>

<p>Si vous avez besoin de changer le type d’une variable Nullable - au-delà de ce que l’ !opérateur peut faire - vous pouvez utiliser l’ opérateur de transtypage (as) . L’exemple suivant utilise aspour convertir un num?en un int:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="k">return</span> <span class="nf">maybeNum</span><span class="p">(</span><span class="o">)</span> <span class="k">as</span> <span class="kt">int</span><span class="o">;</span></code></pre></figure>

<p>Une fois que vous avez opté pour la sécurité null, vous ne pouvez pas utiliser l’ opérateur d’accès. aux membres ( ) si l’opérande peut être nul. Au lieu de cela, vous pouvez utiliser la version compatible NULL de cet opérateur ( ?.):</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="kt">double</span><span class="o">?</span> <span class="n">d</span><span class="o">;</span>  
<span class="n">print</span><span class="o">(</span><span class="n">d</span><span class="o">?.</span><span class="na">floor</span><span class="o">());</span> <span class="c1">// Uses `?.` instead of `.` to invoke `floor()`.</span></code></pre></figure>

<p><strong>Rendre Null Safety plus facile à utiliser</strong></p>

<p>Notez à quel point Dart est assez intelligent pour réaliser qu’au moment où nous transmettons cette if instruction, la loudnessvariable ne peut pas l’ être null. Et donc Dart nous permet d’appeler la clamp()méthode sans sauter à travers les cerceaux. Cette commodité est rendue possible par quelque chose appelé analyse de flux : l’analyseur Dart parcourt votre code comme s’il l’exécutait, trouvant automatiquement des informations supplémentaires sur votre code.
Voici un autre exemple, qui montre un cas où Dart peut être sûr qu’une variable est non nulle car nous lui affectons toujours une valeur non nulle:</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="kt">int</span> <span class="nf">sign</span><span class="p">(</span><span class="kt">int</span> <span class="n">x</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
  <span class="c1">// The result is non-nullable.</span>
  <span class="kt">int</span> <span class="n">result</span><span class="o">;</span>
  <span class="k">if</span> <span class="o">(</span><span class="n">x</span> <span class="o">&gt;=</span> <span class="mi">0</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
    <span class="n">result</span> <span class="o">=</span> <span class="mi">1</span><span class="o">;</span>
  <span class="o">}</span> <span class="k">else</span> <span class="o">{</span>
    <span class="n">result</span> <span class="o">=</span> <span class="o">-</span><span class="mi">1</span><span class="o">;</span>
  <span class="o">}</span>
  <span class="c1">// By this point, Dart knows the result cannot be null.</span>
  <span class="k">return</span> <span class="n">result</span><span class="o">;</span>
<span class="o">}</span></code></pre></figure>

<p>Si vous supprimez l’une des affectations ci-dessus (par exemple, en supprimant la result = -1;ligne), Dart ne peut pas garantir que ce resultsera non nul: vous obtiendrez une erreur statique et votre code ne sera pas compilé.
L’analyse de flux ne fonctionne qu’à l’intérieur des fonctions. Si vous avez une variable globale ou un champ de classe, Dart ne peut pas garantir à quel moment la valeur lui sera attribuée. Dart ne peut pas modéliser le flux de l’ensemble de votre application. Pour cette raison, vous pouvez utiliser le nouveau late mot-clé lorsque vous savez qu’une variable sera non nulle avant de la lire pour la première fois, mais que vous ne pouvez pas l’initialiser immédiatement.</p>

<figure class="highlight"><pre><code class="language-dart" data-lang="dart"><span class="kd">class</span> <span class="nc">Goo</span> <span class="o">{</span>
  <span class="kd">late</span> <span class="n">Viscosity</span> <span class="n">v</span><span class="o">;</span>
  <span class="n">Goo</span><span class="o">(</span><span class="n">Material</span> <span class="n">m</span><span class="o">)</span> <span class="o">{</span>
    <span class="n">v</span> <span class="o">=</span> <span class="n">m</span><span class="o">.</span><span class="na">computeViscosity</span><span class="o">();</span>
  <span class="o">}</span>
<span class="o">}</span></code></pre></figure>

<p>Notez que ce v n’est pas nul, bien qu’il démarre non initialisé. Dart vous fait confiance que vous n’essaierez pas de lire v avant de lui attribuer une valeur non nulle et que votre code se compile sans erreur.</p>

<p><strong>Conclusion :</strong></p>

<p><strong>Bravooo!!!</strong> vous êtes déjà à l’aise avec Null Safety.</p>

<p><strong>Sound null safety</strong> est une caractéristique distinctive de Dart qui vous aide à écrire du code moins sujet aux erreurs et à obtenir de meilleures performances. J’espérons que vous allez expérimenter la fonctionnalité . Meric pour votre temps</p>]]></content><author><name>AdamMusa</name></author><summary type="html"><![CDATA[AdamMusa Follow 2,Juin 2020 16min]]></summary></entry><entry><title type="html">Pourquoi Flutter ?</title><link href="http://localhost:4000/2020/06/02/pourquoi-flutter.html" rel="alternate" type="text/html" title="Pourquoi Flutter ?" /><published>2020-06-02T03:00:03+01:00</published><updated>2020-06-02T03:00:03+01:00</updated><id>http://localhost:4000/2020/06/02/pourquoi-flutter</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2020/06/02/pourquoi-flutter.html"><![CDATA[<p><img src="/assets/images/dart.png" alt="alt text" style="float:left; padding:16px;border-radius:50%;height:100px;" />
<br /> AdamMusa <a href="https://twitter.com/AdamMusaAly/">Follow</a><br />
2,Juin 2020 16min</p>

<p>De nos jours, les utilisateurs de mobiles s’attendent à ce que leurs applications aient un design magnifique, des animations fluides et des performances exceptionnelles. Les développeurs doivent créer une nouvelle fonctionnalité plus rapidement que jamais, sans compromettre la qualité ni les performances. C’est pourquoi Google a lancé flutter . 
Qu’est-ce que Flutter?
Flutter est un framework d’interface utilisateur mobile, gratuit et a code ouvert (open source) qui offre aux développeurs un moyen rapide et expressif de créer des applications web, desktop et mobile(iOS et Android natives) à partir d’une base de code unique . Flutter est sorti en mai 2017. Il a été écrit en utilisant le moteur graphique C, C ++, Dart et Skia. Flutter est un framework Dart, et Dart est un langage de programmation orienté objet écrit par Google. Flutter est le seul framework avec SDK mobile qui fournit des styles réactifs sans passer par un pont Javascript.</p>

<p><img src="/assets/images/flutter-gif.gif" alt="alt text" /></p>

<p><strong>Pourquoi Flutter?</strong></p>

<p><strong>1- Développement rapide</strong><br /></p>

<p>Flutter est conçu pour une vitesse de développement phenominale.Le rechargement à chaud communément appelé hot reaload avec état vous permet de changer votre code et de le voir prendre vie en moins d’une seconde sans perdre l’état de l’application. Flutter est également livré avec un paquet de widgets, très riches et personnalisables, tout construits à partir d’un framework réactif et modern</p>

<p><strong>2. Interface utilisateur Expressive + Flexible</strong><br /></p>

<p>Les Composants de Flutter sont tous  des widgets, le rendu, l’animation et les gestes dans ce cadre pour  vous permettre de contrôler entièrement chaque pixel de l’écran.Cela signifie que vous avez la possibilité de créer une conception personnalisée.</p>

<p><strong>3. Applications natives pour Android et iOS</strong><br /></p>

<p>Les applications Flutter respectent les conventions de la plateforme et les détails de l’interface telle que le défilement, la navigation, les icônes, les polices de caractères, etc.C’est pourquoi les applications conçues avec  Flutter passent sur APPSTORE et GOOGLE PLAY STORE.</p>

<p><strong>4. Recharge à chaud</strong><br /></p>

<p>Dans Flutter, vous pouvez changer l’état de votre application en un clique communement appellé hot reload , comme vous les faites sur le Web, appuyez simplement sur une actualisation et vos codes sont également actualisés.</p>

<p><img src="/assets/images/hot-reload.gif" alt="alt text" /></p>

<p><strong>5. Haute performance</strong><br /></p>

<p>Flutter ne nécessite pas de pont Javascript et la vitesse est beaucoup plus rapide.</p>

<p><strong>6. Utiliser Dart comme un langage de programmation</strong><br />
Flutter est écrit en Dart et qui contribue à l’efficacité du flux de développement d’applications. Dart est un langage très simple à prendre en main avec une syntaxe simple et cool.</p>

<p><strong>7. Respecte la fidélité de l’interface utilisateur</strong><br /></p>

<p>Lorsque vous utilisez Flutter, vous pouvez obtenir une expérience IOS complète ou une expérience Android.</p>

<p><strong>9. Le kit de widgets personnalisable</strong><br /></p>

<p>Flutter utilise material design par défaut pour créer une très jolie et puissante interface utilisateur expressive écrire en flutter revient à indiquer un chemin pour Monsieur x car c’est trop verbal</p>

<p><strong>Conclusion</strong> :  Flutter est un puissant boit à outils, donc il nous faut apprendre à assembler le puzzle pour faire une magnifique et puissante application multiplate-forme. En plus trop économique pour une entreprise sinon il engagera des développeurs Android &amp; iOS pour réaliser une même application pour deux plateformes différentes</p>]]></content><author><name>AdamMusa</name></author><summary type="html"><![CDATA[AdamMusa Follow 2,Juin 2020 16min]]></summary></entry></feed>